@inproceedings{Grabar-Thiessard:RISQUETAL:2016,
    author = "Grabar, Natalia and Thiessard, Frantz",
    title = "Types de risque m\'edical et leur traitement avec des m\'ethodes de TAL",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 10 : RisqueTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "53-61",
    note = "Types of medical risk and their processing with the NLP methods",
    abstract = "L'objectif de ce travail est d'\'etudier le risque m\'edical et la mani\`ere dont il est trait\'e avec les m\'ethodes de TAL. Le domaine m\'edical est en effet intimement li\'e avec le risque. D'une part, la m\'edecine a la vocation de traiter les patients qui pr\'esentent des risques multiples de d\'evelopper des maladies. Toutes les \'etapes de prise en charge sont entach\'ees d'un degr\'e plus ou moins important d'incertitude : incertitude diagnostique, incertitude de la r\'eaction individuelle au traitement, incertitude de l'\'evolution, etc. D'autre part, le processus de soins m\'edicaux peut \'egalement g\'en\'erer le risque chez les patients. Nous proposons une classification de risques m\'edicaux. Nous analysons aussi plus en d\'etail certains types de risques, en particulier ceux qui sont trait\'es avec des m\'ethodes de TAL.",
    keywords = "Risque m\'edical, m\'ethodes de TAL, classification.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/RisqueTAL/6.pdf"
}
